\documentclass{beamer}
%\usetheme{Darmstadt}
\usepackage{sty/beamerthemeLapesd}


\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{plainnat}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{soulutf8}
\usepackage{cancel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{hanging}% http://ctan.org/pkg/hanging
\usepackage{todonotes}
\usepackage{minted}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{tikz}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CONFIG
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=JBlue,citecolor=JBlue}
\let\UrlLeft\relax
\let\UrlRight\relax

\setbeamertemplate{footnote}{%
  \hangpara{2em}{1}%
  \makebox[2em][l]{\insertfootnotemark}\footnotesize\insertfootnotetext\par%
}

\usefonttheme[onlymath]{serif}

%\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{8pt}{10pt}\selectfont}
\graphicspath{{./imgs/}{./plots/}}

\newcommand{\Pubsub}[0]{Pub\-lish/\-Sub\-scribe}

\definecolor{JLightLightBlue}{RGB}{224,239,255}
\definecolor{JDarkGray}{RGB}{96,96,96}
\newcommand{\blueframe}[1]{\setlength{\fboxsep}{1pt}\fcolorbox{JBlue}{JLightLightBlue}{#1}}
\newcommand{\xmark}{\textcolor{JGray}{\sffamily x}}
\newif\ifshowsection
\newif\ifbackup
\backuptrue


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% META
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title[Composição de Serviços com Modelos de Interação Heterogêneos]{Uma Arquitetura para Composição de Serviços com Modelos de Interação Heterogêneos}
\subtitle{WebMedia'2017, WTD}
\author[Huf, Siqueira]{
    \underline{Alexis Huf}, Frank Siqueira \\
    alexis.huf@posgrad.ufsc.br, frank.siqueira@ufsc.br 
}
\institute{\fontsize{10.5}{12.6}\selectfont Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação\\ 
Depto de Informática e Estatísitca\\
Universidade Federal de Santa Catarina - Florianópolis}
\date[]{18 de Outubro de 2017}

\AtBeginSection[]{
  \ifshowsection
  \begin{frame}[noframenumbering]{\hspace{1em}}
    \vfill
    \centering
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
      \usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
    \end{beamercolorbox}
    \vfill
  \end{frame}
  \fi
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SLIDES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\begingroup
\makeatletter
\setlength{\hoffset}{-.5\beamer@sidebarwidth}
\makeatother
\frame[plain,t,noframenumbering]{\titlepage}
\endgroup


% \frame[noframenumbering]{
% \frametitle{Sumário}
%  \tableofcontents
% }

\section{Introdução}

\subsection{Contextualização}

\begin{frame}{Tipos de serviço}
  \begin{itemize}
  \item Serviços expõem competências
  \item Web Services
    \begin{itemize}
    \item \alert<2>{SOAP}
    \item \alert<3>{WebAPI/REST}
    \item \alert<4>{Orientados a Eventos} 
    \end{itemize}
    \vspace{1em}
    \hrulefill
    \begin{overlayarea}{\linewidth}{3em}
      \only<2>{
        \item SOAP, WSDL, RPC, WS-*
        \vspace{1em}
      }
      \only<3>{
        \item Estilo arquitetural \citep{Fielding2002}
        \item Recursos, HATEOAS
      }
      \only<4>{
        \item Notificam mudanças de estado e fatos aos clientes
      }
    \end{overlayarea}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Composição de serviços}
  \begin{itemize}
  \item \textbf{Descrever} capacidade dos serviços
  \item \textbf{Descobrir} serviços com alguma capacidade
  \item \textbf{Selecionar} serviços com melhores atributos
    \vspace{.5em}
  \item Criar um \textbf{serviço composto} que combine dados e funcionalidades dos existentes \citep{Papazoglou2003}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Problema}

\begin{frame}{Problema}
  \begin{itemize}
  \item Compor serviços dos três modelos de interação
  \pause
  \item Desafio: Maioria das abordagens trata serviços como RPC
  \end{itemize}
  \vfill
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{typical.pdf}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Desafio REST: HATEOAS}
  \begin{itemize}
  \item<1-> Operações possíveis: \textit{links} 
  \item<2> Sem garantias durante a composição
  \end{itemize}
  \begin{overprint}
    \begin{figure}
      \centering
      \includegraphics[width=.65\linewidth]{hateoas.pdf}  
    \end{figure}
  \end{overprint}
\end{frame}

\begin{frame}{Desafio SOE: Iniciativa}
  \begin{itemize}
  \item O serviço tem a iniciativa
  \item Mesmo em \emph{polling}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Composição Homogênea}
  \begin{itemize}
  \item REST: Intercalar composição e execução \citep{Verborgh2016}
  \item ECA (Event-Condition-Action) \citep{Liechti2015}
  \vspace{2em}
  \item \emph{Hipótese}: Composições heterogêneas podem ser construídas automaticamente
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Objetivo}
\begin{frame}{Objetivo}
  \begin{block}{Objetivo}
    \textbf{Definir uma arquitetura} que permita o \textbf{planejamento e execução} de \textbf{composições} de serviços com \textbf{modelos de interação} heterogêneos.
  \end{block}

  \pause
  \vspace{1em}
  \begin{itemize}
  \item SOAP $\times$ REST $\times$ SOE: \st{Heterogeneidade de dados}
    \begin{itemize}
    \item Formato: RDF
    \item Semântica: RDFS 
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Contribuições}
\begin{frame}{Contribuições Esperadas}
  \begin{enumerate}
  \item Análise quanto aos tipos de heterogeneidades
  \item Algoritmos para planejamento e execução
  \item Viabilização do uso de composição automática de serviços também na indústria
  \end{enumerate}
\end{frame}

\showsectiontrue

\subsection{Método}
\begin{frame}{Método}
  \begin{enumerate}
  \item<1-> RSL em composições heterogêneas
  \item<2-> Categorizar heterogeneidades
  \item<3-> RSL em composição homogênea \textbf{recente}
    % ICWS/..., TSC, IJWSR, ICSOC, ESSOC, SummerSOC, CAiSE, SOAP@SAC
    \begin{itemize}
    \item Expressividade
    \item Tempo de composição
    \item Método de avaliação
    \end{itemize}
  \item<4-> Definir uma arquitetura
  \item<4-> Projetar algoritmos
  \item<4-> Protótipo
  \item<5-> Avaliar experimentalmente
  \item<6-> Avaliar expressividade via estudos de caso
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Trabalhos Relacionados}

\subsection{Heterogênea}
\begin{frame}{Composição Heterogênea}
  \begin{block}{Pergunta}
    Quais são as abordagens utilizadas para realizar ou viabilizar a composição de serviços heterogêneas?
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Estendida
  \item \emph{composition}, \underline{\emph{orchestration}, \emph{interoperation}, \emph{integration}, ...}
  \item SOAP $\times$ REST $\times$ SOE
  \item \emph{heterogeneous} \emph{interaction/communication} \emph{paradigm/model}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Suporte a heterogeneidade}
  \begin{figure}
    \centering
    \begin{overprint}
      \only<1>{\includegraphics[width=.7\linewidth]{venn-1.pdf}}
      \only<2>{\includegraphics[width=.7\linewidth]{venn-2.pdf}}
      \only<3>{\includegraphics[width=.7\linewidth]{venn-3.pdf}}
      \only<4->{\includegraphics[width=.7\linewidth]{venn.pdf}}
    \end{overprint}
  \end{figure}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{5em}
    \only<1>{
      \begin{itemize}
      \item ``REST'' nas palavras de cada trabalho
      \end{itemize}}
    \only<2>{
      \begin{itemize}
      \item Maioria das abordagens
      \item REST tratado como protocolo
      \end{itemize}}
    \only<3>{
      \begin{itemize}
      \item SOAP+SOE: principalmente BPEL
      \item Outros: Arquiteturas orientadas a eventos
      \end{itemize}}
    \only<4>{
      \begin{itemize}
      \item Composição predominante manual
      \item SOAP+REST: planejamento
      \item (REST|SOAP)+SOE: ECA
      \end{itemize}}
  \end{overlayarea}
\end{frame}

\begin{frame}{Técnicas}
  \begin{enumerate}
  \item Descrição comum
      \begin{itemize}
      \item Sintática
      \item Semântica
      \item Metamodelo
      \end{itemize}
  \item Linguagem de processo
      \begin{itemize}
      \item Existente
      \item Extensão
      \item Nova
      \end{itemize}
  \item Proxies
  \item Middleware
  \item Processador de eventos
  \item Implementação Direta
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Homogênea}

\begin{frame}{HATEOAS}
  \begin{itemize}
  \item Pragmatic Proof \citep{Verborgh2016}
  \item Serviço: regra em lógica N3
  \item Prova da fórmula objetivo é o plano
  \item Provar após cada interação
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Composição automática}
  \begin{itemize}
  \item ComposIT \citep{Rodriguez-Mier2012}
  \item SOAP, E/S
  \item Reduz composição ao A*
    \begin{itemize}
    \item Descarta serviços e estados
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Proposta}

\begin{frame}{Proposta}
  \begin{itemize}
  \item Descrição comum semântica
      \begin{itemize}
      \item RDFS
      \item Estrutura da mensagem
      \end{itemize}
  \item Linguagem de processo nova 
  \item Middleware
  \item \alert<2>{Algoritmo de composição}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Arquitetura}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{5cm}
    \centering
    \only<1>{\includegraphics[width=\linewidth]{architecture-zip-1.pdf}}
    \only<2>{\includegraphics[width=\linewidth]{architecture-zip-2.pdf}}
    \only<3>{\includegraphics[width=\linewidth]{architecture-zip-3.pdf}}
    \only<4>{\includegraphics[width=\linewidth]{architecture-zip.pdf}}
  \end{overlayarea}
  \vfill
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{3em}
    \only<1-2>{\begin{itemize}
      \item Tradução das descrições existentes
      \item Mensagens com vínculo causal
      \end{itemize}}
    \only<3>{\begin{itemize}
      \item Composição: encadeamento de mensagens
      \end{itemize}}
    \only<4>{\begin{itemize}
      \item Seleção do componente: ação + mensagem
      \end{itemize}}
  \end{overlayarea}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritimo de composição}
  \begin{itemize}
  \item Replicação: SOE
  \item Adaptividade: HATEOAS
    \only<2>{
      \begin{enumerate}
      \item Um Estado é um conjunto de serviços
      \item $(u_1, u_2)$:  $u_1$ pós-condições satisfazem pré-condições de  $u_2$
      \item Alternativas para serviços e estados
      \end{enumerate}}
  \end{itemize}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \centering
      \includegraphics[width=.8\linewidth]{adaptividade.pdf}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Adaptividade}
    \begin{overlayarea}{\linewidth}{3.5cm}
      \centering
      \only<1>{\includegraphics[width=\linewidth]{adaptive-composition-1.pdf}}
      \only<2>{\includegraphics[width=\linewidth]{adaptive-composition-2.pdf}}
      \only<3>{\includegraphics[width=\linewidth]{adaptive-composition-3.pdf}}
      \only<4>{\includegraphics[width=\linewidth]{adaptive-composition-4.pdf}}
      \only<5>{\includegraphics[width=\linewidth]{adaptive-composition-5.pdf}}
      \only<6>{\includegraphics[width=\linewidth]{adaptive-composition-6.pdf}}
      \only<7>{\includegraphics[width=\linewidth]{adaptive-composition.pdf}}
    \end{overlayarea}
    \begin{overlayarea}{\linewidth}{3em}
      \only<1>{\begin{itemize}
        \item Controle de execução da composição
        \end{itemize}}
      \only<2>{\begin{itemize}
        \item Workflow associado à execução
        \item \emph{slice}: ações até o primeiro \emph{receive}
        \end{itemize}}
      \only<3>{\begin{itemize}
        \item Componente expecial para executar o \emph{slice}
        \end{itemize}}
      \only<4>{\begin{itemize}
        \item Interpretador delega ao \emph{ActionRunner}
        \end{itemize}}
      \only<5>{\begin{itemize}
        \item Executa ações dentro do \emph{slice}
        \end{itemize}}
      \only<6>{\begin{itemize}
        \item Validação dos resultados vs. planejado
        \item Adaptação do plano, se necessário
        \item Execução do próximo \emph{slice}
        \end{itemize}}
      \only<7>{\begin{itemize}
        \item Resultados com entrega assíncrona
        \end{itemize}}
    \end{overlayarea}
\end{frame}

\begin{frame}{Replicação}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{3.5cm}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{replicated-composition.pdf}
  \end{overlayarea}
  \vspace{3em}
\end{frame}

\section{Resultados preliminares}

\begin{frame}{Protótipo}
  \begin{itemize}
  \item ComposIT \citep{Rodriguez-Mier2012} A* $\Rightarrow$ D* Lite
  \item Intel i5@2.5GHz -Xmx4G 
  \item Comparações
    \begin{itemize}
    \item ComposIT 
    \item Pragmatic Proof \citep{Verborgh2016}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{ComposIT}
  \begin{itemize}
  \item WSC'2008 (\emph{Web Services Challenge}) \citep{Bansal2008}
  \item 8 problemas
    \begin{itemize}
    \item Dados de entrada
    \item Serviços (E/S)
    \item Dados desejados
    \end{itemize}
  \item Menor número de serviços
    \vspace{1em}
  \item Amostra piloto de 9 execuções
  \item Objetivo: Margem de erro de 5\% da média amostral 
    \begin{itemize}
    \item Protótipo: 294 execuções (p=6)
    \item ComposIT: 181 execuções (p=1)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{ComposIT}
  \centering
  % \adjustbox{width=.9\linewidth}{\input{plots/composit}}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{.5\textheight}
    \only<1-2>{\includegraphics[width=.9\linewidth]{composit.pdf}}
    \only<3>{\includegraphics[width=.9\linewidth]{boxplots.pdf}}
  \end{overlayarea}

  \begin{overlayarea}{\linewidth}{.5\textheight}
    \only<1>{
      \centering
      \includegraphics[width=.65\linewidth]{astar-inc-density.pdf}
    }
    \only<2->{\begin{itemize}
      \item Problemas fáceis
      \item Muitos serviços (8)
      \item<3> \alert<3>{Variabilidade: 6 e 8}
      \end{itemize}}
  \end{overlayarea}
  % \begin{overlayarea}{\linewidth}{4em}
  % \begin{minipage}{.48\linewidth}
  %   \begin{itemize}
  %   \item 1: 158 serv., curto (3)
  %   \item 2: 558 serv., curto (3)
  %   \item 4: 1041 serv., curto (5)
  %   \item 8: 8192 serv., longo (20)
  %   \end{itemize}    
  % \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{.48\linewidth}
  %   \begin{itemize}
  %   \item 3: 604 serv., longo (23)
  %   \item 5: 1090 serv., médio (8)
  %   \item 6: 2198 serv., médio (9)
  %   \item 7: 4113 serv., médio (12)
  %   \end{itemize}    
  % \end{minipage}    
  % \end{overlayarea}
\end{frame}

\begin{frame}{Pragmatic Proof}
  \begin{itemize}
  \item Pragmatic Proof \citep{Verborgh2016}
    \begin{itemize}
    \item EYE \citep{verborghEYE}
    \end{itemize}
  \item A* substituído por D* Lite \citep{Koenig2002}
  \item 9 execuções 
    \vspace{1em}
  \only<2>{\item Cenário 1 (1 E/S)}
  \only<3>{\item Cenário 2 (3 E/S)}
  \only<4>{\item Cenário 3 (dummies)}
  \vspace{.4em}
  \end{itemize}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{3cm}
    \centering
    \only<2>{\includegraphics[width=.6\linewidth]{pp-scenarios-1.pdf}}

    \only<3>{\includegraphics[width=.6\linewidth]{pp-scenarios-2.pdf}}

    \only<4>{\includegraphics[width=.6\linewidth]{pp-scenarios.pdf}}
  \end{overlayarea}
\end{frame}

\begin{frame}{Pragmatic Proof}
  \begin{itemize}
  \item Mudança de 1 E/S para 3 E/S
  \end{itemize}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{.9\textheight}
    \only<1>{
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{eye+dstar.pdf}
    }
    \only<2>{
      \begin{minipage}[t]{.5\linewidth}
        {\centering Pragmatic Proof \par}
        \includegraphics[width=\linewidth]{eye.pdf}    
      \end{minipage}\hfill\begin{minipage}[t]{.5\linewidth}
        {\centering Protótipo \par}
        \includegraphics[width=\linewidth]{dstar.pdf}    
      \end{minipage}

      \begin{minipage}{.50\linewidth}
        \resizebox{\linewidth}{!}{$log(\frac{t_{E3}}{t_{E1}}) = a\cdot log(n)^2 + b\cdot log(n) + c$}  \par
        \begin{itemize}
        \item Sensível ao número de E/S
        \end{itemize}    
      \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{.45\linewidth}
        {\centering ---------\par}
        \begin{itemize}
        \item Erro experimental domina
        \end{itemize}    
      \end{minipage}
    }
  \end{overlayarea}
\end{frame}

\section{Considerações Finais}

\begin{frame}{Considerações Finais}
  \begin{itemize}
  \item Composição heterogênea
    \begin{itemize}
    \item HATEOAS
    \item Automática
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Próximos passos}
  \begin{itemize}
  \item Pré- e pós-condições (N3Logic)
    \vspace{1em}
  \item Composição como serviço
  \item Embarcar composição
  \end{itemize}
\end{frame}

\begingroup
\makeatletter
\setlength{\hoffset}{-0.5\beamer@sidebarwidth}
\makeatother
\title{\Huge Obrigado \\ Perguntas?}
\subtitle{}
\frame[plain,t,noframenumbering]{\titlepage}
\endgroup
\title[Composição de Serviços com Modelos de Interação Heterogêneos]{Uma Arquitetura para Composição de Serviços com Modelos de Interação Heterogêneos}
\subtitle{WebMedia'2017, WTD}

\begin{frame}[noframenumbering,allowframebreaks]{References}
  \scriptsize
  \bibliography{main}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% BACKUP {
\ifbackup
\begin{frame}[noframenumbering]{Composição}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{composition.pdf}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering]{ProgrammableWeb}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.7\linewidth]{venn-pw.pdf}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering]{Modelo de interação}
  \begin{block}{Modelo de interação}
    Restringe as interações válidas com um serviço
  \end{block}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=.6\linewidth]{protocol-model.pdf}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering]{RSL}
% 1302 =iee-fix=> 781 =stg2=> 447 =rxs=> 369 =abs=> 66 =cnt=> 48
  \begin{itemize}
  \item IEEE + Scopus: 1302
  \item IEEE fix: 781
  \item Stage 2 (mesmo field e proximidade): 447
  \item Crit. Exclusão por RegExp: 369
    \begin{itemize}
    \item Proceeding, Survey, Tutorial, Keynote, Tipos no Abstract, eventually
    \end{itemize}
  \item Análise Abstract: 66
  \item Análise Conteúdo: 48
  \end{itemize}
  
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering,fragile]{String de busca}
\begin{minted}[fontsize=\tiny]{text}
TITLE-ABS-KEY(service AND (composition OR composing OR composite OR choreography 
OR choreographing OR choreographed OR orchestration OR orchestrated OR 
orchestrating OR mashup OR interoperation OR interoperability OR interoperated OR 
integration OR integrating OR integrated))
AND DOCTYPE(cp or ar)
AND (
  (
    (TITLE-ABS-KEY(SOAP OR WSDL OR "WS-" OR BPEL OR UDDI OR SAWSDL OR WSMO OR "OWL-S"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(REST OR RESTful OR WebAPI OR "Web API" OR "Web-API" OR WebAPIs OR "Web APIs" OR "Web-APIs"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(Event OR "publish-subscribe" OR "publish/subscribe" OR Notification))
  ) OR (
    (TITLE-ABS-KEY(SOAP OR WSDL OR "WS-" OR BPEL OR UDDI OR SAWSDL OR WSMO OR "OWL-S"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(REST OR RESTful OR WebAPI OR "Web API" OR "Web-API" OR WebAPIs OR "Web APIs" OR "Web-APIs"))
  ) OR (
    (TITLE-ABS-KEY(SOAP OR WSDL OR "WS-" OR BPEL OR UDDI OR SAWSDL OR WSMO OR "OWL-S"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(Event OR "publish-subscribe" OR "publish/subscribe" OR Notification))
  ) OR (
    (TITLE-ABS-KEY(REST OR RESTful OR WebAPI OR "Web API" OR "Web-API" OR WebAPIs OR "Web APIs" OR "Web-APIs"))
    AND (TITLE-ABS-KEY(Event OR "publish-subscribe" OR "publish/subscribe" OR Notification))
  )
)
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering]{Definição de Composição}
  \begin{itemize}
  \item \citep{Papazoglou2003}: Criar e oferecer um serviço composto (combina dados e funcionalidade de outros serviços)
  \item \citep{McIlraith2001}: Realizar uma tarefa, usando Web Services, dado uma descrição geral do objetivo
  \item Artigos de abordagens de composição: apenas construção
  \item RSL: 
    \begin{itemize}
    \item 44\% ação, 17\% artefato
    \item 33\% +artefato, 75\% +ação
    \item Execução: 43\% não, 37\% indeterminado
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering]{Heterogeneidades}
    \begin{overlayarea}{\linewidth}{2.5cm}
      \centering
      \only<1>{\includegraphics[width=.6\linewidth]{protocol-model.pdf}}
      \only<2>{\includegraphics[width=.6\linewidth]{protocol-model-rpc.pdf}}
      \only<3>{\includegraphics[width=.6\linewidth]{protocol-model-soap.pdf}}
      \only<4>{\includegraphics[width=.6\linewidth]{protocol-model-rest.pdf}}
      \only<5>{\includegraphics[width=.6\linewidth]{protocol-model-eos.pdf}}
    \end{overlayarea}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering,fragile]{uNSERVED}
  \begin{overprint}
    \onslide<1>
    \begin{figure}
      \centering
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize,escapeinside=||]{turtle}
|\_|:request a http:Request, u:Message;
  u:part [
    u:variable |\_|:userUri; 
    u:partModifier [ a ux-http:PartModifier;
      ux-http:httpProperty http:absoluteURI;
      ux-http:httpResource |\_|:request ] ].
|\_|:userUri a u:Variable;
  u:type vocab:User;
  u:representation xsd:anyURI.
\end{minted}
      %\caption{Fragmento descrevendo GET \textit{User}}
      \label{fig:unserved-req}
    \end{figure}
    \onslide<2>
    \begin{figure}
      \centering
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize,escapeinside=||]{turtle}
|\_|:response a http:Response, u:Message;
  u:when [u:reactionTo |\_|:request];
  u:part [
    u:variable |\_|:user; 
    u:partModifier [ a ux-http:PartModifier;
      ux-http:httpProperty http:body;
      ux-http:httpResource |\_|:response ] ].
|\_|:user a u:Variable; 
  u:type vocab:User; 
  u:representation ux-rdf:RDF;
  u:part [
    u:variable [ a u:Variable;
      u:type vocab:User-raisedIssues;
      u:representation xsd:anyURI; ];
    u:partModifier [ a ux-rdf:AsProperty;
      ux-rdf:property vocab:User-raisedIssues;
      ux-rdf:propertyOf |\_|:user ] ].
\end{minted}
      %\caption{Fragmento  descrevendo a resposta à GET \textit{User}}
      \label{fig:unserved-reply}
    \end{figure}
    \end{overprint}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering]{Pragmatic Proof: 1 $\rightarrow$ 3 I/Os}
  \begin{overlayarea}{\linewidth}{\textheight}
    \centering
    \only<1>{\includegraphics[width=.8\linewidth]{pp-2-fit-diag.pdf}}
    \only<2>{\includegraphics[width=.8\linewidth]{pp-log-2-fit-diag.pdf}}
  \end{overlayarea}
\end{frame}

\fi
% } BACKUP
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}


%  LocalWords:  PPGCC Frank Depto ACM proceedings text tagging Prof
%  LocalWords:  SOC Service Oriented Computing auto-descritivos SOAP
%  LocalWords:  Services HTTP Simple Object Access Protocol REST RPC
%  LocalWords:  REpresentational State Transfer ProgrammableWeb Call
%  LocalWords:  Remote Procedure HATEOAS Hypermedia The Engine Of ESB
%  LocalWords:  Application links Enterprise Bus polling proxies chap
%  LocalWords:  Middlewares tr results RSL string subconsultas Scopus
%  LocalWords:  fig scopus ACM IEEE Xplore rsl-refs auto-descritivas
%  LocalWords:  Middleware middleware BPEL BPMN hRESTS MSM Model WSDL
%  LocalWords:  framework proxy conc sec Roman SAWSDL URIs Pautasso
%  LocalWords:  Activities handlers Georgantas requisição-resposta if
%  LocalWords:  post get workflows tab tr-zip fund Verborgh RESTdesc
%  LocalWords:  reasoner Rodriguez-Mier benchmark WSC estado-da-arte
%  LocalWords:  Strang Bencomo heter-soap slr World Wide Mangler and
%  LocalWords:  Consortium lcccc Est aphrodite Resources Conformance
%  LocalWords:  publish subscribe notify arq RDF HTTP-in-RDF OWL EYE
%  LocalWords:  heter-arq slices slice adaptiveComp Composer workflow
%  LocalWords:  ComposIT Challenge composit Pragmatic Proof reasoning
%  LocalWords:  parsing rep ISCC testbench draw none dotted newline
%  LocalWords:  shortcut true label append style align right name het
%  LocalWords:  dummies Architecture Papazoglou McIlraith deploy RDFS
%  LocalWords:  sequence repeat DAML-S OWL-S Resource Description et
%  LocalWords:  subjeito-predicado-objeto Schema Ontology Language al
%  LocalWords:  khne stachowiak heter-rest heter-event Send Perry QoS
%  LocalWords:  Business Process Notation Evaluation Hydra LTS System
%  LocalWords:  sujeito-predicado-objeto Email auto-descritivos many
%  LocalWords:  pós-condições Labelled Transition Eugster abstract GB
%  LocalWords:  keywords service heterogeneous Interaction Upadhyaya
%  LocalWords:  serialização Variable Message main revisao Basic des
%  LocalWords:  streaming adaptiveness Pós-Graduação Execution log cf
%  LocalWords:  speedup heap JVM plots width port IC ICs spawn
